衞生防護中心：不會按「安心出行」程式追蹤密切接觸者

衞生防護中心表示，「安心出行」應用程式並非為中心的流行病學追蹤工作而設，不會按程式的內容追蹤密切接觸者。

中心傳染病處主任張竹君說，如果確診者有使用「安心出行」記錄個人行蹤，有關資料都會轉交衞生防護中心，同時向曾經在確診者傳染期內共處一室的應用程式用戶交代。

她表示，中心一般會要求確診者自行交代傳染期行蹤，按確診者資料判斷誰人要接受檢疫，不會利用應用程式的資料追蹤其他用家。

張竹君重申，追蹤確診患者的第二重緊密接觸者可能有助加快堵塞傳播鏈，但不代表可杜絕所有社區個案，部分不明源頭的個案，亦並非經追蹤多一重緊密接觸者而發現。

姐係會，做咩都冇用。係因為我地唔相信個政府

咁個App整出嚟有咩用
又嘥錢

咁整來jm9

即係裝黎監控囉屌

你夠話唔會驗DNA 啦. 俾袁國勇踢爆咗

你話得唔會，即係會，屌你老母啦！

你話唔會，就真係唔會，咁你整個app出嚟做乜柒？我屌你老母臭閪啦！

咁咪即係隻app整嚟就係為咗監控市民，而唔係為咗防疫

佢係話唔會用嚟防疫，唔係話唔會用嚟監控市民